稱採訪遭警圍毆 now員工控律政司長

稱採訪遭警圍毆 now員工控律政司長

要聞

李小龍（圓圖）2014年在佔旺區採訪時，突遭警員搶走鋁梯並拳打腳踢。

【本報訊】now新聞台工程人員李小龍於2014年在佔旺區採訪時，突遭警員搶走鋁梯，然後反被指襲警被捕。李稱遭多名警員按在地上拳打腳踢，由前額到腳均有受傷，一度感到頭暈。遭警員毆打及非法禁錮的李指，事後出現創傷後遺症。李昨入稟高等法院，向律政司司長索償。

now新聞台指原告李小龍入稟是個人決定，作為僱主會全力支持他取回公道。李在入稟狀指，2014年11月25日案發當晚約9時，他在上海街遭警員毆打及非法禁錮，其間不但遭警員不斷喝罵，而且被按在地上，有警員坐或跪在他身上，又揑、拳打及腳踢他全身不同部位，歷時一分半鐘。李事後感到頭暈及全身痛楚。他之後證實前額、眼眉、左前胸、手踭、肋骨、膝蓋都有受傷、紅腫或觸痛。李稱出現創傷後遺症，並有精神及心理問題的症狀。案件已排期明年5月17日提訊。

曾提私人刑事檢控

據報道，李案發時有佩戴記者證，多次表明是記者，但警員沒有理會，更指控他以鋁梯襲警，扣查他逾24小時，李之後獲無條件釋放。李曾經報案指遭警員毆打，要求警方就涉事的警員作刑事調查，但警方一直沒有檢控行動。李翌年4月向九龍城法院提出私人刑事檢控，惟案件至今沒有進展。

案件編號：HCPI1246/17
■記者黃幗慧

港豬:關我撚事呀,騰訊又升返啦,買啦